點解話唔支援Smart Octopus嘅電話係垃圾呢？因為只有良心嘅廠商先俾到香港人「Felica」NFC-F！

八達通「嘟」機付款需要用到「Felica (NFC type-F)」

八達通對應Apple Pay的功能，上年宣佈會在2019年內推出，不過在上年底已宣佈延期至2020年。至於為甚麼只有少數Android手機用到智能八達通，不是大部份Android機一早已經有NFC功能可以查詢八達通卡餘額嗎？

因為NFC技術是一個統稱，實際上有分 Type - A、B、F、V。八達通和日本大部份的非接觸式支付裝置，用的都是「Felica (NFC type-F)」標準，IC卡或手機裝置要配備FeliCa晶片才能做到「嘟卡」、「嘟機」付款。

八達通技術總監甘志深（Sammy）指出，NFC是一個國際標準，手機有NFC功能加上廠方有開放使用，就能和八達通卡溝通讀寫，但去到付款的步驟還是要用回「Felica (NFC type-F)」的技術。因此就算不對應Smart Octopus的Android手機或是現階段未對應Apple Pay的iPhone，用八達通app可查看餘額，亦可用O! ePay增值，只是如沒有FeliCa晶片，就不能像Samsung Pay的智能八達卡般，直接用手機變做八達通「嘟」機付款了。

例如Samsung手機都要有安裝FeliCa晶片才支援，多數是中至高檔機才做到。Apple日後開放智能八達通功能都是iPhone 7日本版以上的型號才能對應，6s是不行的。」目前iPhone 8之後的型號都配備FeliCa晶片。

支援NFC Type-F嘅iPhone：
iPhone 7 (只限日版)
iPhone 8﹑8 Plus、X打後、Apple Watch Series 3打後全部支援

支援NFC Type-F嘅Samsung機：
Galaxy Z Flip、Fold、Note10+、Note10、Note10 Lite、Note9、Note8、S20 Ultra、S20+、S20、S10、S10+、S10e、S9、S9+、S8、S8+、A80、A71、A70、A60、A51、A50s、A9、A8s、A8 Star、A8+、C9 Pro、C7 Pro、C5 Pro

日版Pixel 3代就開始有Felica，日本以外嘅版本一律cut cost無Felica！

Sony 舊年旗艦機Xperia 1香港版一樣冇FeliCa
呢啲次級硬件嘅電話=垃圾=唔支援Smart Octopus

好耐之前
我用Asus Zenfone2 + 八達通SIM
係嘟到

熄咗機/上唔到網嘟唔到咁解

可見將來都無消息 Google Pay Google Pay 會支援 Smart Octopus
但三星以外既 Android 機好多都可以用八仔sim
八仔Sim 唔洗 Felica chip

我好耐之前用xperia V 同 G2 都嘟到 不過要磨勁耐
個時試過搭巴士見有個西裝友磨到下個站先嘟到

用到但八仔sim=限咗你用咩台呢

雙sim 機無壓力

咁八達通Sim咩原理？部機都係冇Felica chip

用八仔sim如果用sim功能即係限咗用咩台
用八仔sim如果只用八達通功能(仲唔知得唔得添)即係佔咗一個sim slot, 雙卡變單卡機

雙卡機用停左台既八仔sim係得既
直情起設定停用張sim 都得

octopus sim 係因為張sim 有 nfc-f
但同時要同機內nfc a/b 比電張sim 卡 先用到的

如果部機本身無nfc a/b 都係用唔到 octopus sim 的

依家唔會有sim 卡內置octopus

有人用既機
有錢賺既廠
先有能力同動機提供呢d在地化

sim只係個id

都係要有FeliCa先得

pixel 3就係例子

點解我Pixel 2 xl用唔到octopus sim
冇nfc a/b?
咁普遍nfc chip係咩type?

唔識就咪鳩吹啦
八達通sim自帶FeliCa晶片㗎

如果我冇記錯, NFC-F 同埋 Felica 都仲有少少分別. Felica 嗰個 Security Key 唔係 Open Standard. 亦都即係話你要同而家 Felica 裝置 Connect, 你仍然都係需要俾錢買一條 Key ( 冇記錯係 Sony ).

我有啲印象當初係有傾過將呢個 Key Standard / Key Issuing Organisation 分拆出嚟. 但係都已經差唔多係兩年嘅前嘅事. 而家係點就唔知.

香港八仔落到Apple pay 你真係要多謝日本人，如果唔係佢地market 大，同apple傾掂數，FeliCa 無乜機會內置iPhone

三叔開放日本felica先講啦，得日本版用得。iphone都唔會分日本版香港版限定交通卡啦

iPhone 7有分日版

就係有FeliCa

之後嗰啲無啦，三叔新機係咪無分？

唔好話三叔，pixel 都係咁分
成本問題，cut 得幾多得幾多

20年前科技。。。Felica

交易要 type F

但有 type A B 可以增值

增值唔算交易？

八達通粒felica同日本係咪同一粒？

想問黨鐵係八達通佔股幾多？